---
title: "互联网界的消费主义"
date: 2019-08-25T14:17:02+08:00
draft: true
---

互联网的内容风口从图文到视频，形式越来越多样。

然而这些产品的底层逻辑却一直没有变化，那就是争夺用户的时间。它们背后的工程师们不断迭代，就是为了达到这个目标。

不过这些产品真的有那么大的价值吗？

即使是非互联网的传统行业，公司为了盈利的目标，也需要卖出更多的产品。在生产的产品已经能够满足大众需求的情况下，增长唯一可行的方案就是刺激需求了。于是消费主义就被玩出了花，虚荣心疯狂影响人们的行为，买一些根本不需要的东西。

互联网的消费主义是什么样的呢？刷微博真的能够提高个人的判断力，被点赞真的能够获得自我认同吗？

无论是刷微博还是刷知乎，甚至是阅读一本经典的书籍，都解决不了**消费**的问题，**创造**才能解决问题。
